[讀書不等於學歷］數學youubter批評bob叔對讀書誤解

頭先見有人post左YouTube link 上連登，但好多巴打聽都未聽就負評，屌晒鬼話咩係香港唔讀書咪乞食囉、又話人借bob叔上位、咩stop making stupid people famous、最好笑有兒登仔笑人讀ive ，到底你地有冇睇晒成條片架？ 伸有人地碩士畢業，數學拎A多過你食飯

兒登實好多人以為我係打手，又笑鳩話咩我就係拍片果個，重伸返，我唔係片中兩位兄台，但我覺得佢地條片入面有部分內容並不無道理，特別係［讀書不等同於學歷］

佢地youtube條片比youtube下左架，想睇既去佢facebook睇返

好心打破0回應

Thanks 巴打

我覺得呢家香港好多人都搞錯晒讀書呢回事，覺得讀書係為錢，搞到讀書呢個行為變晒質

連登無人討論認真話題

支持巴打講道理

條片唔係我拍
我只係覺得佢地講得岩，而又係連登另一個post見人睇都未睇就屌佢地，先開返個post同放返條片出黎

突發批評Bob叔 ！！！"煮家男人Bob"讀書的重要

補返上個巴打既post

負評既巴打係唔係覺得讀書係為錢？

我個人覺得 讀書除左為前途之外
係同時可以增加你既人生閱歷
有機會同有能力讀 緊係讀上去

或者暫且唔好講前途 搵工依類野先
讀書多係可以擴闊自己既眼界 絕對係一件好事
人既際遇同條路點行 最尾又未必一定關你讀幾多書事既

好認同，讀書可以擴闊眼界

我今年都大學畢業，煩惱緊搵工既野，現實d去諗就好想學歷同收入成正比，但同時又令自己好反感，因為好似變到我讀書係為左要高收入咁，但其實我讀到上黎真係為自己興趣，覺得知識有趣先讀，但無奈地又要向錢看 好矛盾

讀書可以係為錢 為理想 為興趣
而讀書係為咩 係取決於你嘅價值觀
中小學係一個幾好嘅橋樑畀人建立價值觀

最後你為咩讀書/拎個學歷係你嘅事
但係至少要真係自己諗過
bob 叔就明顯係從現實生活嚟諗
用前途方面去教人
亦都係時下大部分人重視嘅嘢
未睇段片 但遺憾嘅係 香港社會唔允許我地唔為前途為學歷而讀書

條片假設觀看者有足夠邏輯思考能力
而忽略左睇既大部分都係細路
以佢地既思維 大家都應該支持小學生輟學
開YouTube channel做kol教人打poker

點解你會覺得「以佢地既思維 大家都應該支持小學生輟學
開YouTube channel做kol教人打poker」？ 其中一個講者只係話poker係可以搵到食，但佢地無鼓吹打poker呢個行為

可悲

我覺得呢段片後半段講得幾好
不過當中存在左小小誤會係佢唔知某d point bob叔係因為果兩條友講左d野所以先要咁樣反駁所以誤解左佢意思

我諗依個情況係亞洲都係好普遍
讀到大學 就要搵返份高薪厚職
不過其實人生流流長 好多野都講唔埋
有人50先做Ceo 都有人廿零就做主席

但講返讀書 讀到幾多就真係自己既
你既見識 修養 係唔會隨著時間而流逝
有返基本既批判性思考能力
而唔係道聽塗說 我諗依樣先係學習或者讀書本來既意思 不過依度係香港

其實BOB叔講得啱
但我覺得啱唔哂

讀書為左識社交圈子
其實極大部份毒撚上到大學
朋友數目都係一隻手數得哂
唔係人人都熱衷社交

好多人家景唔太好，又讀埋d廢科
到30歲人都仲還緊當年借既學債

2019年既香港其實好現實
讀大學真係為左將來為左錢
讀廢科家景又唔好
不如唔好浪費自己時間浪費錢
大學生？其實周街都係

BOB叔 唔係人人好似你家景咁好
又供到你去外國讀書 又炒樓發達
係你最新個段你話你只係賣過一層樓
但你以前FACEBOOK講過自己靠炒樓起家

唔係支持垃圾慕容公子同yaki wong

讀書點都要讀
最起碼考完個DSE好好睇睇
至於大學，真係要睇自己情況而定

讀書緊係有用啦

但賺唔賺到錢同讀唔讀書嘅關係唔大

特別係香港

其實講Bob 叔既論點，例子有咩問題咪得
點解要人身攻擊人，話人似老鼠

香港玩法係咁 呢個係社會嘅現實嚟

我都覺得咁樣係過分左d

所以佢地批評大眾（社會）對讀書既理解，雖然係現實，但點解我地都受？